\section{Alguns Conjuntos Famosos}

  Alguns conjuntos conhecidos,
  utilizados neste curso,
  estão listados a seguir.
  Temos
  os números naturais,
  os números naturais não nulos
  e
  os inteiros.
  \begin{align*}
    \naturals
    &=
    \set{0, 1, 2, \dotsc}
    \\
    \nonzeronaturals
    &=
    \set{1, 2, \dotsc}
    \\
    \integers
    &=
    \set{\dotsc, -2, -1, 0, 1, 2, \dotsc}.
  \end{align*}
  Algumas pessoas usam o símbolo $\naturals$
  para se referir ao que estamos chamando de $\nonzeronaturals$.

  Neste curso,
  vamos usar a notação
  \begin{equation*}
    [n]
    =
    \set{1, \dotsc, n}
  \end{equation*}
  para representar os primeiros $n$ naturais não nulos.

  Assumimos que o leitor já entende mais ou menos o que é o conjunto $\reals$,
  dos números reais.
  Algumas variações do conjunto dos números reais são
  \begin{align*}
    \reals^+
    &=
    \setsuchthat{x \in \reals}{x \geq 0}
    \\
    \reals^-
    &=
    \setsuchthat{x \in \reals}{x \leq 0},
  \end{align*}
  que são os reais positivos e negativos.
  Algumas pessoas não gostam de chamar o número $0$ de positivo ou negativo.
  Por isso,
  costumam preferir dizer reais não negativos
  para se referir a $\reals^+$
  e
  reais não positivos
  para se referir a $\reals^-$.
  Outros vão usar a notação $\reals^+$ e $\reals^-$
  para denotar os reais estritamente positivos e os estritamente negativos.
  Ou seja,
  excluem o $0$ da definição.

  Por fim,
  tem o conujunto dos números complexos
  \begin{equation*}
    \complexes
    =
    \setsuchthat{a + bi}{a,b \in \reals}.
  \end{equation*}
  Não vamos precisar muito dos números complexos.
  Apenas em um ou outro exemplo.
